興德北上派傳單9班變25班 風波校長自製加人工

屯門興德學校爆管治風波，教育局證實興德有全年缺席的「影子學生」，教師投訴被迫北上深圳派傳單，校長陳章萍成為風波主角。陳章萍稱6年前不介意人工低當上興德校長，無功也有勞。事實上，興德的確由全校只有9班的小校，6年間跳升至25班的大校，陳章萍亦因此由二級校長升上一級校長，月入最高8.8萬。

陳章萍昨晚(8日)被問及會否留任時表示，6年前來到興德學校時，該校是縮班學校，自己投放了很多心血，這些年間也有很多功績。她說：

來這間學校時都無介意過薪水，對學生、盡忠職守的老師及校董均有感情，好似BB般湊大一間學校。
她又指，當年學校只有百多人，到現在發展至25班，是經過很多汗水和努力。

根據資料，陳章萍2009年出任屯門保良局香港道教聯合會圓玄小學校長，2010年轉到黃大仙區的伊斯蘭鮑伯濤紀念小學任校長，估計她是2011年加入興德學校。

TOPick翻查《小學概覽》，興德學校於2011/12年只有9班，之後逐年遞增：

2011/12年：9班
2012/13年：10班
2013/14年：11班
2014/15年：14班
2015/16年：20班
2016/17年：25班
根據去年4月1日生效的官立及資助學校教師薪級表，一間有6班至11班的小學，校長只屬「高級小學學位教師」(SPSM)，月薪是65,740至67,460，即陳章萍入職時頂薪最多是67,460元。

按薪級表，如屬有12至23班的小學，校長則屬「二級小學校長」(HM II)，月薪介乎67,460至80,905，薪級視乎年資。陳章萍加入興德3年後，即在2014/15年度，由於該校已增至14班，陳也升為二級小學校長，頂薪可達8萬元。

至於有24班或以上的小學校長，屬「一級小學校長」(HM I)，月薪介乎77,320至88,020。陳章萍最新指興德已有25班，即她已成為「一級小學校長」，頂薪可接近9萬元。

好偉大

每個月咁多錢買西餅